選管會引國安法追殺初選 配合政權壓泛民 轉介執法機關

節錄

選管會引國安法追殺初選
配合政權壓泛民 轉介執法機關

■選管會主席馮驊

【兩辦發功】

相關新聞：若推電子派票可設「關愛隊」

【本報訊】。。。。。。。。。。。。。，更建議當局認真研究是否管制初選活動。有民主派指參加初選人士均按選舉法例申報開支，選管會仍指初選或違法，意味政府有意進一步操控選舉。

民主派陣營舉行立會初選，中聯辦及港澳辦先後批評或有違港版國安法，不少親建制政團早前「車輪轉」到選管會。。。。。。。。。。。。。。。報告又再提香港選舉法例及程序沒有初選機制，若初選人士符合法例訂明候選人定義，須申報開支及受《選舉（舞弊及非法行為）條例》規管。

面對港澳辦曾指初選是對香港選舉非法操控，公然挑戰《基本法》及港版國安法，報告中亦特別提及港版國安法第29條，該條文除規管外國或境外機構竊取國家秘密及或者情報外，也提及「請求外國或者境外機構、組織、人員實施，與外國或者境外機構、組織人員串謀實施、或者直接或者間接接受外國或者境外機構、組織、人員的指使、控制、資助或者其他形式的支援，對香港特別行政區選舉進行操控、破壞並可能造成嚴重後果，即屬犯罪」，但報告未有明言初選是否干犯相關條例。

■民主派指參加初選人士均有按選舉法例申報開支。

胡志偉：建制輸打贏要做法

選管會在報告中又指，社會有意見認為涉及大量選民及參選人初選，可能會誤導部份選民，令人以為是公共選舉的一部份，因而產生混亂及影響選舉結果，「基於公眾人士對『初選』的關注，選管會認為有關當局應認真地研究有關議題，從而考慮是否有需要管制有關活動」。

。。。。。。。。。。，意味政府有意進一步操控選舉，令民主派出選時只能一盤散沙，不能派出最強陣容出選，「呢個好明顯係（建制派）輸打贏要嘅做法」。